講真，香港好多文化唔係因為失傳，而係大家根本覺得保存文化唔駛自己做起

好似最local嘅香港漫畫
屌你老母個個話畫風唔討好
唔鍾意武俠，黑社會，打鬥

好，咁你有咩睇法
又唔講

要啲乜嘢又唔講，一味話香港漫畫畫十年同畫一百年都係咁嘅死樣
講真啦，香港畫畫嘅唔少，問題係大家都淨係鍾意外來文化
大佬，人哋日本，美國，都係用好多方法去output 啲local culture
而啲方法係講唔上好死，佢哋會跟上時代，60,70,80,90,00年代畫風唔啱？
好，可以轉
因為人哋文化保育喺好多層面到都有新血，有舊嘅人喺到傳授
就算唔係有老師，網上都有platform去spread呢啲 local嘢

睇返香港，真係唔講以為個個都天才嚟
覺得港漫可以由啲舊畫師做晒，

有無諗過佢哋變做過去式嘅話
港漫都會跟住佢哋走

到時無左港漫，又問：點解當初無好好留住
根本自己由頭到尾都無心裝載
你估文化呢樣嘢係你老竇老母，成日返屋企就見到？

話香港無希望走去移民嗰班人都係極品嚟
背棄自己文化就算，唔去捍衛
過多幾十年重見唔見到香港呢個地方？

見唔到唔係因為佢自己消亡
而係連我地呢班土生土長嘅香港人都唔去做保育

由得啲樹木等落雨吸收水分，自己唔去灌溉

CoCo

係

時代唔同左喇啊叔

所以放棄自己文化無問題？

唔係話放棄 而係要進化 其他國家啲漫畫去到而家都變左啦

唔係新就一定好嘅

但係新就可能有多啲人睇

仲期期買緊三國誌異

當一樣無內涵既新野過左熱潮，人就會開始懷舊